\documentclass[
   %draft,     % Entwurfsstadium
   %final,      % fertiges Dokument
%%%% --- Schriftgröße ---
   12pt,
   %smallheadings,    % kleine Überschriften
   %normalheadings,   % normale Überschriften
   %headings=big,       % große Überschriften
   version=first,
%%%% --- Sprache ---
   %ngerman,           % wird an andere Pakete weitergereicht
%%%% === Seitengröße ===
   % letterpaper,
   % legalpaper,
   % executivepaper,
   a4paper,
   % a5paper,
   % landscap,
%%%% === Optionen für den Satzspiegel ===
   %BCOR5mm,          % Zusaetzlicher Rand auf der Innenseite
   %DIV11,            % Seitengroesse (siehe Koma Skript Dokumentation !)
   %DIVcalc,         % automatische Berechnung einer guten Zeilenlaenge
   %1.1headlines,     % Zeilenanzahl der Kopfzeilen
   %headinclude,     % Kopf einbeziehen
   %headexclude,      % Kopf nicht einbeziehen
   %headinclude=false,
   %version=first,
   %footinclude,     % Fuss einbeziehen
   %footexclude,      % Fuss nicht einbeziehen
   %footinclude=false,
   %version=first,
   %mpinclude,       % Margin einbeziehen
   %mpexclude,        % Margin nicht einbeziehen
   %mpinclude=false,
   %version=first,
   %pagesize,         % Schreibt die Papiergroesse in die Datei.
                     % Wichtig fuer Konvertierungen
%%%% === Layout ===
   oneside,         % einseitiges Layout
   %twoside,          % Seitenraender für zweiseitiges Layout
   %onecolumn,        % Einspaltig
   %twocolumn,       % Zweispaltig
   %openany,         % Kapitel beginnen auf jeder Seite
   %openright,        % Kapitel beginnen immer auf der rechten Seite
                     % (macht nur bei 'twoside' Sinn)
   %cleardoubleplain,    % leere, linke Seite mit Seitenstil 'plain'
   %cleardoubleempty,    % leere, linke Seite mit Seitenstil 'empty'
   %titlepage,        % Titel als einzelne Seite ('titlepage' Umgebung)
   %notitlepage,     % Titel in Seite integriert
%%%% --- Absatzeinzug ---
   %                 % Absatzabstand: Einzeilig,
   parskip,         % Freiraum in letzter Zeile: 1em
   %parskip*,        % Freiraum in letzter Zeile: Viertel einer Zeile
   %parskip+,        % Freiraum in letzter Zeile: Drittel einer Zeile
   %parskip-,        % Freiraum in letzter Zeile: keine Vorkehrungen
   %                 % Absatzabstand: Halbzeilig
   %halfparskip,     % Freiraum in letzter Zeile: 1em
   %halfparskip*,    % Freiraum in letzter Zeile: Viertel einer Zeile
   %halfparskip+,    % Freiraum in letzter Zeile: Drittel einer Zeile
   %halfparskip,     % Freiraum in letzter Zeile: keine Vorkehrungen
   %                 % Absatzabstand: keiner
   %parindent,        % Eingerückt (Standard)
   %parskip=false,
   %version=first,
%%%% --- Kolumnentitel ---
   %headsepline,      % Linie unter Kolumnentitel
   %headnosepline,   % keine Linie unter Kolumnentitel
   %footsepline,     % Linie unter Fussnote
   %footnosepline,   % keine Linie unter Fussnote
%%%% --- Kapitel ---
   %chapterprefix,   % Ausgabe von 'Kapitel:'
   %nochapterprefix,  % keine Ausgabe von 'Kapitel:'
   %chapterprefix=false,
   %version=first,
%%%% === Verzeichnisse (TOC, LOF, LOT, BIB) ===
   %listof=totoc,%liststotoc,      % Tabellen & Abbildungsverzeichnis ins TOC
   %index=totoc,%idxtotoc,        % Index ins TOC
   %bibliography=totoc,%bibtotoc,         % Bibliographie ins TOC
   %bibliography=totoc
   %bibtotocnumbered, % Bibliographie im TOC nummeriert
   %liststotocnumbered, % Alle Verzeichnisse im TOC nummeriert
   %toc=graduated,%tocindent,        % eingereuckte Gliederung
   %toc=graduated,
   %version=first,
   %tocleft,         % Tabellenartige TOC
   %listsindent,      % eingereuckte LOT, LOF
   %listof=graduated,
   %version=first,
   %listsleft,       % Tabellenartige LOT, LOF
   %listof=flat, version=first,
   %pointednumbers,  % Überschriftnummerierung mit Punkt, siehe DUDEN !
   %pointlessnumbers, % Überschriftnummerierung ohne Punkt, siehe DUDEN !
   %numbers=noenddot, 
   %version=first,
   %openbib,         % alternative Formatierung des Literaturverzeichnisses
%%%% === Matheformeln ===
   %leqno,           % Formelnummern links
   %fleqn,            % Formeln werden linksbuendig angezeigt
]{scrreprt}

% - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - -
% KOMA Klassen:                                                 |
% (Die hier aufgeführten KOMA-Klassen enthalten alle Optionen,  |
%   Befehle, etc. der Standardklassen)                          |
%    - scrartcl :  Für Artikel o.ä.                             |
%    - scrbook  :  Für Bücher o.ä.                              |
%    - scrreprt :  Für Berichte o.ä.                            |
% - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - -    


% - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - -
%
%                  Input    
%                  ^^^^^
\input{preamble/preamble}
%%% Neue Befehle
\input{macros/newcommands}
\input{macros/TableCommands}
\input{preamble/glossaries}
%
% - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - 

% - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - -
%
%         Command Definitionen    
%         ^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^
%\renewcommand*{\chapterpagestyle}{chapter}
%\renewcommand*{\partpagestyle}{empty}
%
% - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - 

%% Dokument Beginn %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% - Deckblatt,
% - Inhaltsverzeichnis,
% - Hauptteil gegliedert z.B. in
%   Einleitung, Grundlagen, Experimente, Ergebnisse, Zusammenfassung
% - Literaturverzeichnis,
% - Abbildungsverzeichnis (ggf.),
% - Tabellenverzeichnis (ggf.),
% - Abkürzungsverzeichnis (ggf.),
% - Formelverzeichnis (ggf.),
% - Anhang, (nicht mehr Bestandteil der Arbeit! Wird daher nicht bewertet)
% - Erklärung der Urheberschaft,

\begin{document}

\input{preamble/Title}
%\clearpage
%\pagestyle{empty}
\pagenumbering{Roman}
\pdfbookmark{\contentsname}{toc}
\renewcommand*{\chapterpagestyle}{empty}

%%% Verzeichnisse
\tableofcontents
\printglossaries
\cleardoublepage
\listoffigures
\addcontentsline{toc}{chapter}{\listfigurename}
\cleardoublepage
\listoftables
\addcontentsline{toc}{chapter}{\listtablename}
\cleardoublepage
\lstlistoflistings
\addcontentsline{toc}{chapter}{\lstlistlistingname}

\clearpage
%\pagestyle{headings}
\renewcommand*{\partpagestyle}{empty}
\renewcommand*{\chapterpagestyle}{plain}
\pagenumbering{arabic}


% Hauptteil
\input{content/content}

%\input{abkuerzungen}

%\glsaddall

\bibliography{bib/library}

\end{document}






